物業是最值得持有的資產

物業是最值得持有的資產
09:00 2020/08/10

"日前有外資大行發表第二季置業調查，結果發現看好未來樓市的市民比例大增，認為未來12個月樓價會升的受訪者，比上季多逾倍；預計樓價會跌的受訪者佔約33%，較第1季急降24 個百分點；認為「現時屬良好置業時機」的受訪者亦超一成，屬近9年最高比例....."

"首先說說較為人熟悉的股市，雖然投資股票可能有不俗回報，但缺點是投資風險大，相信僅在數個月前美股出現數度「熔斷」，大家仍記憶猶新吧？......"

"投資債券雖然風險低，是穩陣保值的資產，但其作用僅可抗通脹，並不能享受資產升值帶來的豐厚回報，在目前資金氾濫下，持有債券的「機會成本」不低......"

"此外，近期大升特升的黃金是實物資產，可抗通脹亦有增值憧憬。不過，最近黃金升勢過急，在屢創新高後回調機會頗大，短線追入黃金相關資產風險不低，而且無收息功能。

當中只有香港物業，可謂集上述「百家之長」：具備極強抗跌力，投資風險相對不高；可抗通脹；有投資升值機會，兼有收租功能；而且還可自住，絕對是筆者眼中的最佳資產類別，沒有之一。"

撰文： 布少明 美聯物業住宅部行政總裁

樓市好友請正評

比共黨一野沒收

地租到期日全部補地價50% ，繼續做供供供多廿年

人生＝供樓

d生意都收晒皮仲點買樓，保得住間公司，保得住份工先講

大把人之前賺落唔少

公屋覺得自己係人生贏家

你渣啫 而定普遍fg都50k 兩公婆加埋都100k
我仲未計做多幾年加人工果d 咁兩個100k供層1000萬留下既樓真係好易 我想問樓價點會跌

好文當然要push

正評不足，要繼續push

Push again

大把人

Keep pushing

到時光復香咪升返

精神勝利無敵

Push, so that more people could read this

我做業主緊係推呢個
唔係到我移民邊有人高價接我層數
拎住幾球去外國買間HOUSE開始享受世界

Push again, and the number of "likes" would go up

美夫x村50年，20年後如果重建，地積比有無得發水無既話，值幾錢

收購4層唐樓，重建可以起幾十層

Push, not pull

公務員WFH 秘撈抖多份外快重得

巴打好堅持